%@Titre:Pondichéry 2012
Un jeune berger se trouve au bord d'un puits de forme cylindrique dont le diamètre vaut 75 cm : il aligne son regard avec le bord inférieur du puits et le fond du puits pour en estimer la profondeur.

Le fond du puits et le rebord sont horizontaux. Le puits est vertical.

\begin{enumerate}
\item En s'aidant du schéma ci-dessous (il n'est pas à l'échelle), donner les longueurs CB, FG, RB en mètres
\begin{center}
\psset{unit=0.95cm}
\begin{pspicture}(10,9.5)
%\psgrid
\psline[linewidth=2pt](0,6)(3,6)\psline[linewidth=2pt](7,6)(10,6)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillstyle=vlines](0,6)(10,6)(10,0)(0,0)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=white,linecolor=white](3.4,6.1)(6.6,6.1)(6.6,3)(3.4,3)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3,8.5)(3.4,8.5)(3.4,3)(6.6,3)(6.6,8.5)(7,8.5)(7,2)(3,2)(3,8.5)
\psline{<->}(3.4,6.5)(6.6,6.5)\uput[u](5,6.5){diamètre}\uput[d](5,6.5){75 cm}
\psline{->}(6.,4)(6.6,4)\psline{->}(8.2,4)(7,4)\rput{90}(6.8,4){épaisseur du mur : 20 cm}
\psline(3.4,3)(7,9.2)\psline(7,8.5)(7,9.2)\rput(9,9.2){hauteur du regard : 1,80 m}
\psline[linewidth=0.2pt](7,8.5)(8.5,8.5)\rput(9.,8.75){hauteur du rebord : 1 m}
\uput[ur](3.4,3){F}\uput[ul](6.6,8.5){C}\uput[dr](7,8.5){B}\uput[dr](7,3){G}
\rput(10.3,6){sol}\psline[linewidth=0.2pt](2.5,3)(7.5,3)\uput[ul](7,9.2){R}
\end{pspicture}
\end{center}

\item Calculer la profondeur BG du puits. 
\item Le berger s'aperçoit que la hauteur d'eau dans le puits est 2,60 m.
 
Le jeune berger a besoin de 1 m$^3$ d'eau pour abreuver tous ses moutons. 

En trouvera-t-il suffisamment dans ce puits ?
\end{enumerate}